入房寬頻線想一開二

諗緊買個splitter，但唔知咁分法會唔會對速度有影響
定直接買多條線由廳拉入房，不過要固定條線好煩
Router就唔諗 阻定
想問下各位大佬意見

network switch

唔想煩嘅話直接netgear gs305, 百零蚊5 port unmanaged

唔該晒大佬

請問unmanaged即係乜野？

而家呢個年代唔好搞splitter, 睇戲啲traffic 咁大又連續

unmanaged switch 啫係plug-and-play 即插即用冇野設定

managed switch 有config 介面, user 可以設定進階野, 例如port speed, vlan, port mirroring, traffic management 嘅野

正常家用用家用unmanaged switch 就夠

真 好在問一問

直接由聽拉入房 router冇port位?

HKT有2x1gb plan，2條1gb獨立光纖實冇死，不過唔知幾錢

家用
1 gb已夠十個人用
除非有特別用途

謝謝巴打解釋

佢個plan 最好嘅用途都係做返WAN Aggregation, 之後內網行10gb LAN, 唔係分開兩條線獨立用
可以參考吓QNAP QHora-301W

但有時我打緊機, 屋企人一開zoom我就開始跳ping 硬係覺得有d影響

router問題

有 不過要固定條線好麻煩 同埋手頭上lan線唔夠長又要買條新lan線 個價其實同買network switch差唔多

我屋企用mesh放咗個satellite 喺房再由satellite 拉lan線

你本身有線入房就switch實際
始終用到上網既device只會越來越多 多幾個port 日後煩少d

加隻switch應該會簡單D

幾好 可以多個wifi 不過我就用唔著

真 而又未至於要買隻router 雖然我好想出多隻mx4050撚下個mesh

Yes thx bro!